# Student Courseworks Themes
## Теми студентських курсових робіт

 - **Databases and SQL**
    - Реалізація шифрування баз даних SQLite за допомогою бібліотеки SQLCypher
    - Розробка методу шифрування баз даних SQLite
    - Розробка додатку для міграції баз даних
    - Проектування сховища даних для збору даних з відкритих джерел

 - **Software Development**
    - Розробка графічного додатку для планування задач, розпорядку дня з інтеграцією з іншими сервісами (Trello, Jira, GitLab, GitHub, тощо)
    - [Розробка графічного додатку для керування переліком бібліографічних джерел](https://gitlab.com/scwt/scwt/-/blob/master/BibTeXApplication.md)
    - Розробка сервісу для адміністрування гуртожитків університету
    - Розробка сервісу для пошуку інформації з можливістю рекомендації

 - **Image Processing**
    - Розробка графічного додатку для дослідження методів фільтрації растрових зображень
    - Дослідження швидкодії кодування та декодування JPEG зображень за допомогою бібліотек libjpeg, libjpeg-turbo та NVIDIA NVJPEG
    - Розробка графічного додатку для керування веб-камерами за допомогою Intel® RealSense™ SDK
    - [Розробка графічного інтерфейсу для аналізу, редагування та доповнення баз даних анотованих зображень](https://gitlab.com/scwt/scwt/-/blob/master/AnnotatedDBsInterface.md)
    - Реалізація алгоритмів тріангуляції просторових даних
    - Дослідження ефективності алгоритмів шаблонного порівняння растрових зображень

 - **Machine Learning**
    - Використання методу Віоли-Джонса для виявлення дорожніх знаків на растрових зображеннях
    - [Навчання системи розпізнавання дорожніх знаків](https://gitlab.com/scwt/scwt/-/blob/master/TrafficSignRecognition.md)
    - Реалізація системи розпізнавання об'єктів з використанням гістограм напрямлених градієнтів (Histograms of Oriented Gradients, HOG)
    - Реалізація системи розпізнавання об'єктів з використанням нейронних мереж (YOLO, SSD, etc.)
    - [Розробка інтерфейсу для розпізнавання облич в реальному часі](https://gitlab.com/scwt/scwt/-/blob/master/FaceRecognition.md)
    - [Порівняння точності розпізнавання облич за допомогою різних реалізацій нейронної мережі FaceNet](https://gitlab.com/scwt/scwt/-/blob/master/FaceRecognition.md)
    - Дослідження точності розпізнавання мови за допомогою відкритих реалізацій нейронної мережі LipNet
    - [Дослідження точності та швидкості систем розпізнавання об'єктів](https://gitlab.com/scwt/scwt/-/blob/master/InvestigateObjectRecognition.md)
    - Реалізація системи розпізнавання звуків навколишнього середовища з використанням нейронних мереж
    - Реалізація системи відстеження рухомих об'єктів у відео потоці
    - Розробка системи моніторингу і прогнозування часових послідовностей
    - Розробка персонального щоденника/блогу з можливостями автоматичного аналізу та анотування текстів
    - Розробка системи для детектування та розпізнавання наземних об'єктів з повітря
    - Оптимізація моделей машинного навчання під системи з обмеженими обчислюваними можливостями
